@book{zimmermann2014,
  title={Bussysteme in der Fahrzeugtechnik: Protokolle, Standards und Softwarearchitektur},
  author={Zimmermann, W. and Schmidgall, R.},
  isbn={9783658024192},
  series={ATZ/MTZ-Fachbuch},
  url={https://books.google.de/books?id=L0v7AwAAQBAJ},
  year={2014},
  publisher={Springer Fachmedien Wiesbaden}
}
@book{schnell2019,
  title={Bussysteme in der Automatisierungs- und Prozesstechnik: Grundlagen, Systeme und Anwendungen der industriellen Kommunikation},
  author={Schnell, G. and Wiedemann, B.},
  isbn={9783658236885},
  url={https://books.google.de/books?id=6WGWDwAAQBAJ},
  year={2019},
  publisher={Springer Fachmedien Wiesbaden}
}
@book{schröder2013,
  title={Elektrische Antriebe - Grundlagen: Mit durchgerechneten {\"U}bungs- und Pr{\"u}fungsaufgaben},
  author={Schr{\"o}der, D.},
  isbn={9783642304712},
  series={Springer-Lehrbuch},
  url={https://books.google.de/books?id=NZAuBAAAQBAJ},
  year={2013},
  publisher={Springer Berlin Heidelberg}
}
@book{hering2012,
  title={Sensoren in Wissenschaft und Technik: Funktionsweise und Einsatzgebiete},
  author={Hering, E. and Sch{\"o}nfelder, G.},
  isbn={9783834886354},
  url={https://books.google.de/books?id=nDIgBAAAQBAJ},
  year={2012},
  publisher={Vieweg+Teubner Verlag}
}


@ONLINE {online.wiki:git,
    author = "Wikimedia Foundation",
    title  = "Git",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://de.wikipedia.org/wiki/Git"
}
@ONLINE {online.gitlab,
    author = "Patrick Hanner",
    title  = "Gitlab repository bachelor thesis",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://gitlab.com/Moriarty2210/BT_repo"
}
@ONLINE {online.wiki:yed,
    author = "Wikimedia Foundation",
    title  = "yEd",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://de.wikipedia.org/wiki/YEd"
}
@ONLINE {online.tmcl-ide,
    author = "TRINAMIC Motion Control",
    title  = "TMCL-IDE",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://www.trinamic.com/support/software/tmcl-ide/"
}
@ONLINE {online.matlab,
    author = "MathWorks",
    title  = "MATLAB",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://www.mathworks.com/products/matlab.html"
}
@ONLINE {online.stepper.datasheet,
    author = "Nanotec",
    title  = "ST4209 Datasheet",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://de.nanotec.com/fileadmin/files/Baureihenuebersichten/Schrittmotoren/Baureihenuebersicht_ST4209.pdf"
}
@ONLINE {online.encoder.datasheet,
    author = "Nanotec",
    title  = "WEDS/WEDL Datasheet",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://de.nanotec.com/fileadmin/files/Baureihenuebersichten/Encoder/Baureihenuebersicht_WEDS_WEDL.pdf"
}
@ONLINE {pic.versgui2020,
    author = "Versgui",
    title  = "Stator and rotor by Zureks.JPG",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Stator_and_rotor_by_Zureks.JPG"
}
@ONLINE {pic.zureks2020,
    author = "Zureks",
    title  = "BlueFire launch.jpg",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:BlueFire_launch.jpg"
}
@ONLINE {pic.tmcm2020,
    author = "TRINAMIC Motion Control",
    title  = "TMCM-6110 Product Image",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://www.trinamic.com/fileadmin/_processed_/1/e/csm_TMCM-6110_1__884fb36924.jpg"
}
@ONLINE {data.sw.tmcm2020,
    author = "TRINAMIC Motion Control",
    title  = "TMCM-6110 Firmware Manual",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://www.trinamic.com/fileadmin/assets/Products/Modules_Documents/TMCM-6110_TMCL_firmware_manual_Fw1.42_Rev1.17.pdf"
}
@ONLINE {data.hw.tmcm2020,
    author = "TRINAMIC Motion Control",
    title  = "TMCM-6110 Hardware Manual",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://www.trinamic.com/fileadmin/assets/Products/Modules_Documents/TMCM-6110_hardware_manual.pdf"
}
@book{susnea2006,
  title={Microcontrollers in Practice},
  author={Susnea, I. and Mitescu, M.},
  isbn={9783540283089},
  lccn={2005927903},
  series={Springer Series in Advanced Microelectronics},
  url={https://books.google.de/books?id=PlIhlWlxF8YC},
  year={2006},
  publisher={Springer Berlin Heidelberg}
}

@ONLINE {online.wiki:rs485,
    author = "Wikimedia Foundation",
    title  = "EIA-485",
    month  = "jul",
    year   = "2020",
    url    = "https://de.wikipedia.org/wiki/EIA-485"
}

@ONLINE {online.wiki:softwaretest,
    author = "Wikimedia Foundation",
    title  = "Softwaretest",
    month  = "aug",
    year   = "2020",
    url    = "https://de.wikipedia.org/wiki/Softwaretest"
}
